<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Lescot Gilles - Luthier</title><link>/</link><description>Recent content on Lescot Gilles - Luthier</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-BE</language><lastBuildDate>Fri, 13 May 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>/finished/classique_noyer/</link><pubDate>Fri, 13 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/finished/classique_noyer/</guid><description> Dos et éclisses en noyer Manche en cedro Table en épicéa d&amp;rsquo;Europe Chevalet en pau ferro Touche en ébène Vernis gomme-laque Sillet 51 mm Espacement des cordes au chevalet : 58mm</description></item><item><title/><link>/finished/folk_7_cistre/</link><pubDate>Sun, 01 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/finished/folk_7_cistre/</guid><description>Pour ce premier instrument de 2022, et après une période un peu &amp;ldquo;bof&amp;rdquo;, voila un modèle un loufoque qui devrait faire sourire :-) !
7 cordes, multi-diapasons (635 à 660 mm) Dos et éclisses en ovangkol Manche en cedro Table en cèdre Chevalet et touche en ébène Vernis gomme-laque</description></item><item><title/><link>/finished/fjalar/</link><pubDate>Wed, 01 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/finished/fjalar/</guid><description> Corps et manche en acajou Touche en érable, bindings en ébène Vernis 2K, peinture gris métallique Chevalet en composite céramique</description></item><item><title/><link>/finished/classique_erable_onde/</link><pubDate>Thu, 01 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/finished/classique_erable_onde/</guid><description>Caisse, manche et touche en érable ondé Chevalet en pau ferro Vernis gomme-laque Sillet 51,5mm Espacement des cordes au chevalet : 56mm Épaisseur de la caisse : 90mm Action à la 12ème case : 3mm La guitare est comfortable et facile à jouer.</description></item><item><title/><link>/finished/guillotine_1/</link><pubDate>Thu, 01 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/finished/guillotine_1/</guid><description> Corps en acajou d&amp;rsquo;afrique Table en loupe d&amp;rsquo;érable Touche en érable avec repères en ébène Manche multipli érable / ovangkok Micro humbucker, boitier finition ovangkok, contrôle de volume Sillet en ébène</description></item><item><title/><link>/finished/guillotine_0/</link><pubDate>Mon, 01 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/finished/guillotine_0/</guid><description/></item><item><title/><link>/finished/sc6_copper_red_trem/</link><pubDate>Mon, 01 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/finished/sc6_copper_red_trem/</guid><description> Corps et manche en acajou d&amp;rsquo;afrique Touche en palissandre, repères en frêne Tremolo Duesenberg Les Trem II, chevalet à rouleaux Micros : 2 x P90 Sillet en os Mécaniques Kluson à blocage Finition : teinte rouge, bouche-pore cuivré, vernis gomme-laque Sélecteur 3 position, 1 Volume, 1 Tone Diapason : 645mm</description></item><item><title/><link>/finished/sc6_lucifer/</link><pubDate>Fri, 01 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/finished/sc6_lucifer/</guid><description> Table sculptée Corps et manche en acajou d&amp;rsquo;afrique Touche en ébène Cordes traversantes Micros : 2 x humbucker Sillet en os Mécaniques Kluson Sélecteur 3 position, 1 Volume, 1 Tone</description></item><item><title/><link>/finished/sc6_chocolat/</link><pubDate>Tue, 01 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/finished/sc6_chocolat/</guid><description> Corps et manche en acajou d&amp;rsquo;afrique Touche en ébène Cordes traversantes Micros : humbucker en position manche (avec coil tap) et P90 au chevalet Sillet en os Mécaniques Kluson Sélecteur 3 position, 1 Volume, 1 Tone</description></item><item><title>Une récupcaster : bois de récupération et micros faits maison</title><link>/recupcaster-bois-recuperation-micros-faits-maison/</link><pubDate>Mon, 01 Jun 2020 08:13:51 +0000</pubDate><guid>/recupcaster-bois-recuperation-micros-faits-maison/</guid><description>Celle-ci est spéciale, très spéciale&amp;hellip; L&amp;rsquo;idée était de réaliser un instrument d&amp;rsquo;excellente qualité, avec le plus possible de matériaux de récupération. Exit les bois venus de bien loin, bye-bye les micros &amp;ldquo;made in marketing&amp;rdquo;, voici une gratte locale, durable (et bio ?) !
Le corps est en sapin, issu d&amp;rsquo;une poutre de construction récupérée sur un chantier; le manche est en hêtre, provenant d&amp;rsquo;un chevron qui était utilisé comme calle lors de la livraison de matériaux.</description></item><item><title>Fabrication d'un micro double bobinage (humbucker)</title><link>/fabrication-micro-humbucker/</link><pubDate>Wed, 27 May 2020 08:13:51 +0000</pubDate><guid>/fabrication-micro-humbucker/</guid><description>Fabriquer un micro de guitare électrique, ce n&amp;rsquo;est pas si compliqué qu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;y paraît. Le grand principe est de créer une bobine de cuivre, et de la faire traverser par un champ magnétique. Pour se simplifier la tâche, on utilise une bobineuse électrique, car le nombre de tours a réaliser est assez conséquent : entre 3000 et 10.000 suivant le modèle de micro ! J&amp;rsquo;utilise du fil de 0,063mm (AWG 42), soit l&amp;rsquo;épaisseur d&amp;rsquo;un gros cheveu.</description></item><item><title/><link>/finished/guitalele_coco/</link><pubDate>Wed, 01 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/finished/guitalele_coco/</guid><description>Dos et éclisses en padouk Table en cèdre Manche en acajou et palissandre Touche en wengé Finition huile dure Un petit instrument, cadeau à mon fils. Inspirée du dessin animé Disney &amp;ldquo;Coco&amp;rdquo;.</description></item><item><title>Guitare classique : épicéa et palissandre indien</title><link>/guitare-classique-epicea-et-palissandre-indien/</link><pubDate>Wed, 02 Oct 2019 13:52:25 +0000</pubDate><guid>/guitare-classique-epicea-et-palissandre-indien/</guid><description>Quelques photos plic-ploc de l’avancement de cette guitare classique. On y voit le début de la table : rosace et premiers barrages.
L’assemblage manche / tête à la particularité d’être réalisé à l’aide d’un joint en « V », un e attention toute particulière est nécessaire à cet assemblage; surtout ici vu que le manche à un pli central, l’alignement est primordial.
Suite de la construction : collage du fond, de la table et des fillets.</description></item><item><title>Fabrication de contre-filets à motif.</title><link>/fabrication-de-contre-filets-a-motif/</link><pubDate>Tue, 24 Sep 2019 11:37:33 +0000</pubDate><guid>/fabrication-de-contre-filets-a-motif/</guid><description>Voici comment je m’y prends pour fabriquer ce détail décoratif.
Tout commence par la constitution d’un sandwich de placages de 0.5mm; c’est ce motif qui sera répété tout le long du contre-filet. Il faudra par la suite débiter ce sandwich en biais.
Une fois le premier sandwich collé, je redécoupe cette planchette en 4 et colle les morceaux l’un sur l’autre.
Je réalise une coupe à 18° (angle du motif) et colle les deux parties.</description></item><item><title>Un ukulélé baryton</title><link>/un-ukulele-baryton/</link><pubDate>Fri, 20 Sep 2019 08:34:21 +0000</pubDate><guid>/un-ukulele-baryton/</guid><description>Ce joli ukulélé aura un diapason (longueur de corde vibrante) de 50cm, prévu pour être accordé en Ré-Sol-Si-Mi (identique aux 4 premières cordes d’une guitare).
La table est en cèdre rouge; j’en ai un petit stock, pour encore 6 ou 7 instruments. Le fil est assez serré, parfaitement sur quartier, top !
J’ai ajouté une bridge plate, chose que je ne fais pas sur le modèle « concert » plus petit.</description></item><item><title/><link>/feed/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/feed/</guid><description/></item><item><title>Certificate of Authenticity</title><link>/certificate/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/certificate/</guid><description/></item></channel></rss>